{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023716",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "신진 퍼블리카"
    },
    "text": "新進パブリカ (신진 퍼블리카)\\n\n京畿道驪州市テシン1路244(テシンミョン)\\n\n2008年8月12日に国家登録に指定されたのが、大宇自動車の前身である新進自動車が1967年に生産したモデルです。この車は、日本のトヨタパブリカーを国内に持ち込んで組み立てられたものです。愛称としては、チビ茶、赤い茶、ワンヌニ茶などがあります。エンジンは空冷式で2気筒790ccで、40馬力、5,000rpmです。この車は、自家運転の需要が生じ始めた頃の1967年から1971年までの間に2,500台が生産されました。燃費が良く、主に都市の中流層の人々に利用されたのです。パブリカー（Publica）は、「Public」と「Car」の合成語で、自動車のマイカーブームを象徴する言葉です。外装は濃い赤色です。ただし、空冷式エンジンを使用しているため、走行中は頻繁に休憩してエンジンを冷やさなければなりませんでした。現在、国内には3台の同じモデルが残っていて、それらの中で最も古いです。初の国産軽自動車として、省燃費型乗用車の最初のモデルという点で、国内自動車産業にとって重要な資料です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この車の愛称は何ですか？",
            "answer": "チビ茶、赤い茶、ワンヌニ茶などがあります。"
        },
        {
            "question": "この車のエンジンの特徴は何ですか？",
            "answer": "空冷式の2気筒790ccエンジンで、40馬力、5,000rpmです。"
        },
        {
            "question": "どの年にこの車が生産されましたか？",
            "answer": "新進自動車が1967年に生産しました。"
        },
        {
            "question": "この車はどの国の車を組み立てたものですか？",
            "answer": "日本のトヨタパブリカーを国内に持ち込んで組み立てました。"
        },
        {
            "question": "この車はどのような人々に利用されましたか？",
            "answer": "主に都市の中流層の人々に利用されました。"
        },
        {
            "question": "この車の燃費はどうですか？",
            "answer": "燃費が良く、省燃費型乗用車の最初のモデルとして重要です。"
        },
        {
            "question": "現在、国内には何台の同じモデルが残っていますか？",
            "answer": "国内には3台の同じモデルが残っています。"
        },
        {
            "question": "この車はどのような色の外装ですか？",
            "answer": "濃い赤色の外装です。"
        },
        {
            "question": "この車は何年から何年まで生産されましたか？",
            "answer": "1967年から1971年までの間に2,500台が生産されました。"
        },
        {
            "question": "この車は走行中に何をしなければなりませんか？",
            "answer": "空冷式エンジンを使用しているため、走行中は頻繁に休憩してエンジンを冷やさなければなりませんでした。"
        },
        {
            "question": "この車はなぜ国内自動車産業にとって重要ですか？",
            "answer": "初の国産軽自動車として、省燃費型乗用車の最初のモデルという点で、国内自動車産業にとって重要な資料です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 356,
        "QA": 381
    }
}